# Gai etikoak

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Ez ezazu onartzen etikaren hutsik dagoen enpresa hau"

"Zure enpresa ez da fidagarria. DMCA betearaztea aldarrikatzen duzu, baina auzi asko dauzka hori ez egiteagatik."

"Etika zalantzan jartzen dutenei soilik zentsuratzen diete."

"Uste dut egia deserosoa eta hobeto ezkutatzen dela ikuspuntu publikoetatik."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>egin klik nirekin

## CloudFlare-k jendea bortxatzen du
</summary>


Cloudflare-k spam mezu elektronikoak bidaltzen ditu Cloudflare ez diren erabiltzaileei.

- Aukeratu duten harpidedunei mezu elektronikoak soilik bidali
- Erabiltzaileak "gelditu" esaten duenean, utzi posta elektronikoa bidaltzeari

Sinplea da. Baina Cloudflarek ez du axola.
Cloudflarek esan du bere zerbitzua erabiliz iruzur edo erasotzaile guztiak geldiaraz ditzaketela.
Nola gelditu dezakegu Cloudflare Cloudflare aktibatu gabe?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>egin klik nirekin

## Kendu erabiltzaileen iritzia
</summary>


Cloudflare zentsoreen kritika negatiboak.
Cloudflareren aurkako testua Twitter-en argitaratzen baduzu, Cloudflare-ko langilearen erantzuna lortzeko aukera duzu "Ez, ez da" mezuarekin.
Iritzi negatiboen edozein iruzkinetan argitaratzen baduzu, zentsuratzen saiatuko dira.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>egin klik nirekin

## Partekatu erabiltzaileen informazio pribatua
</summary>


Cloudflarek jazarpen arazo larriak ditu.
Cloudflare-k ostalatutako guneekin kexatzen direnen informazio pertsonala partekatzen du.
Batzuetan zure egiazko NANa eskatzen dizute.
Jazarpena, erasoa, hiltzea edo hiltzea nahi ez baduzu, hobe Cloudflared webguneetatik aldendu.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>egin klik nirekin

## Ongintzako ekarpenen eskaera korporatiboa
</summary>


CloudFlare erakundeak ongintzazko ekarpenak eskatzen ditu.
Nahiko zoragarria da amerikar korporazio batek kausa onak eskatzea arrazoi onak dituzten irabazi asmorik gabeko erakundeekin batera.
Jendea blokeatzea gustatzen bazaizu edo beste batzuen denbora alferrik galtzen baduzu, agian pizzak batzuk eska ditzakezu Cloudflareko langileei.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>egin klik nirekin

## Guneak amaitzea
</summary>


Zer egingo duzu zure gunea bat-batean jaisten bada?
Badira txostenak Cloudflare erabiltzailearen konfigurazioa edo zerbitzua geldiarazten ari dela inolako abisurik gabe ezabatzen ari direla.
Hornitzaile hobea aurkitzea gomendatzen dizugu.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>egin klik nirekin

## Arakatzailearen saltzaileen bereizkeria
</summary>


CloudFlare-k lehentasunezko tratamendua ematen die Firefox erabiltzen dutenei Tor-arakatzaile ez diren erabiltzaileei Tor-en aurkako tratamendu etsaia ematen dieten bitartean.
Doakoak ez diren Javascript exekutatzearen zuzenek ez duten erabiltzaileek ere tratamendu etsaiak jasotzen dituzte.
Sarbide desberdintasuna sareko neutraltasun gehiegikeria eta botere gehiegikeria da.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Ezkerrean: Tor arakatzailea, eskuinean: Chrome. IP helbide bera.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Ezker: Tor Arakatzailea Javascript desgaituta, Cookie gaituta
- Eskuinean: Chrome Javascript gaituta, Cookie desgaituta

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (arakatzaile txikia) Tor gabe (Clearnet IP)

| ***Arakatzailea*** | ***Sarbide tratamendua*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript gaituta dago) | sarbidea baimenduta dago |
| Firefox (Javascript gaituta dago) | sarbidea degradatua |
| Chromium (Javascript gaituta dago) | sarbidea degradatua |
| Chromium or Firefox (Javascript desgaituta dago) | sarrera debekatua |
| Chromium or Firefox (Cookie desgaituta dago) | sarrera debekatua |
| QuteBrowser | sarrera debekatua |
| lynx | sarrera debekatua |
| w3m | sarrera debekatua |
| wget | sarrera debekatua |


Zergatik ez duzu audio botoia erabiltzen erronka erraza konpontzeko?

Bai, audio botoia dago, baina beti ez du Tor funtzionatzen.
Mezu hau klik egiten duzunean jasoko duzu:

```
Saiatu berriro geroago
Baliteke zure ordenagailuak edo sareak kontsulta automatikoak bidaltzen dituela.
Gure erabiltzaileak babesteko, ezin dugu zure eskaera oraintxe prozesatu.
Xehetasun gehiago nahi izanez gero, bisitatu gure laguntza orria
```

</details>

---

<details>
<summary>egin klik nirekin

## Hautesleen ezabaketa
</summary>


AEBetako estatuetako hautesleek, azken finean, egoitzako estatu idazkariaren webgunearen bidez bozkatzeko erregistratzen dira.
Errepublikanoek kontrolatutako estatuko idazkariak hautesleen ezabapenean parte hartzen dute estatu idazkariaren web orria Cloudflare bidez proiektatuz.
Cloud erabiltzaileek Tor erabiltzaileen tratamendu etsaiak, MITM posizioak zaintza puntu globalizatua eta, oro har, duen zeregin kaltegarriak hautesle potentzialek erregistratzeari uzten diote.
Liberalek bereziki, pribatutasuna besarkatzen dute.
Boto-emaileen erregistro-formularioek hautesleen mailegu politikoari, helbide fisiko pertsonalari, gizarte segurantzako zenbakia eta jaiotze datari buruzko informazio sentikorra biltzen dute.
Estatu gehienek informazio horren azpimultzoa jendaurrean jartzen dute, baina Cloudflare-k informazio hori guztia norbaitek botoa erregistratzen duenean ikusten du.

Kontuan izan paperak erregistratzeak ez duela Cloudflare saihesten, izan ere, datuen sarbideko langileen idazkari nagusiak Cloudflare webgunea baliatuko du datuak sartzeko.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org webgune ospetsua da botoak bildu eta neurriak hartzeko.
“Nonahi ari da jendea kanpainak egiten, aldekoak mobilizatzen eta erabaki arduradunekin lan egiten irtenbideak bultzatzeko.”
Zoritxarrez, jende askok ezin du inolaz ere ikusi change.org Cloudflare-ren iragazki oldarkorra dela eta.
Eskaera sinatzen ari dira blokeatuta, eta, beraz, prozesu demokratiko batetik baztertzen dituzte.
OpenPetition esaterako hodeirik gabeko beste plataforma batzuk erabiltzeak arazoa konpontzen laguntzen du.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare-ren "Athenian Project" enpresak doako enpresentzako babesa eskaintzen die estatuko eta tokiko hauteskundeetako webguneei.
"Hautesleek informazioa eta hautesleen erregistroa sar dezakete" esan dute, baina hori gezurra da jende askok ezin du inolaz ere arakatu gunea.

</details>

---

<details>
<summary>egin klik nirekin

## Erabiltzailearen lehentasuna alde batera utzi
</summary>


Zerbait desaktibatzen baduzu, horren inguruko mezu elektronikorik ez jasotzea espero duzu.
Cloudflare-k erabiltzailearen lehentasuna baztertu eta datuak hirugarrenen korporazioekin partekatu bezeroaren baimenik gabe.
Doako plana erabiltzen ari bazara, batzuetan mezu elektronikoa bidaltzen dizute hileroko harpidetza erosteko.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>egin klik nirekin

## Erabiltzailearen datuak ezabatzeari buruz gezurra da
</summary>


Cloudflare bezeroaren blog ohiaren arabera, Cloudflare kontuak ezabatzeari buruz ari da.
Gaur egun, enpresa askok zure datuak gordetzen dituzte kontua itxi edo kendu ondoren.
Enpresa on gehienek aipatzen dute pribatutasun politikan.
Lainoa? Ez.

```
2019-08-05 CloudFlare-k nire kontua kendu zidatela berretsi zidan.
2019-10-02 CloudFlare-ren mezu elektronikoa jaso dut "bezero naizelako"
```

Cloudflare-k ez zuen "kendu" hitza ezagutzen.
Benetan kentzen bada, zergatik jaso du bezero ohiak mezu elektroniko bat?
Gainera, Cloudflare-ren pribatutasun politikak ez duela aipatzen aipatu du.

```
Pribatutasun politika berriak ez du inolako aipamenik egiten urte bateko datuak gordetzeaz.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Nola fidatu dezakezu Cloudflare haien pribatutasun politika Gezurrezkoa bada?

</details>

---

<details>
<summary>egin klik nirekin

## Mantendu zure informazio pertsonala
</summary>


Cloudflare kontua ezabatzea maila gogorra da.

```
Bidali laguntza-txartela "Kontua" kategoria erabiliz,
eta eskatu kontua ezabatzea mezuen gorputzean.
Ezabatu aurretik eskatu behar duzu ez dagoela domeinurik edo kreditu txartelik atxikita.
```

Baieztapen elektroniko hau jasoko duzu.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Ezabatzeko eskaera prozesatzen hasi gara" baina "Zure informazio pertsonala gordetzen jarraituko dugu".

Hau "konfiantza" al dezakezu?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Mesedez, jarraitu hurrengo orrialdera:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](eu.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
